★沈振盈：貴就要跌 話之你係藍籌

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，上周原本出現的反彈浪，遇上突發的土耳其危機，導致這兩天港股被打了下來，恒指又折返起步點27,500水平點。本來千餘點的波幅沒有甚麼大不了，若然只是小注買正股博反彈，問題應該不大。筆者在「午間教路」所建議的中銀香港(02388)及友邦保險(01299)，就更加沒有問題。

土耳其事件的影響，暫時仍未到爆煲階段，但周二港股跌得較外圍厲害。就算日股已大幅反彈，A股回穩，歐美股市期貨已回升，恒指下午跌幅卻一度擴大至414點，似是期指大戶刻意殺倉。

跌市元兇是舜宇光學(02382)，因其公布業績後，似乎基金即時要洗倉，高峰期跌逾三成，以恒指成分股來說，跌勢實在罕見。雖然其業績表現令投資者失望，但如此這般的下跌，歸根究柢只有一個原因，就是「貴」！

基本分析始終是長線投資者的依據，價格是否合理，估值是否極昂貴，都是投資決策的重點。股價「炒」得勁，「炒」得高，不代表此股值得買、值得長揸。打着「科技」、「新經濟」的牌頭，說到天上有地下無，最終還不是大戶誇大其價值，引散戶入場的炒作伎倆？

觀乎去年的新經濟股，包括股王騰訊(00700)、手機孖寶、眾安在綫(06060)、閱文(00772)、易鑫(02858)等，從高位計，跌幅逾三至七成，風險程度基本上跟很多細價股無異。

All IT stock need die

師傅好波

長和夠平啦，又咪跌

why no sleep

老魔瘋狂追擊科技股

大師

又係U